\section{Traitement des données et création d’un modèle}

L’objectif de la deuxième partie du projet est d’analyser les données récupérées par le drone afin de modéliser en trois dimensions la scène observée par celui-ci lors de son survol. Il s’agit de fournir un programme capable de synthétiser les données récupérées en un modèle 3D approchant au mieux l’environnement dans lequel le drone a évolué.

Comme nous envisageons de traiter des volumes de données conséquents, le programme doit paralléliser le calcul du modèle. Enfin, pour supporter la possibilité de recevoir un flux de données en temps réel en provenance du drone, les données d’entrée peuvent à tout moment du calcul être modifiées ou complétées. Il faut alors reprendre les parties du calcul affectées par ces changements pour ajuster dynamiquement le modèle en sortie.


\subsection{Spécifications des données d’entrée}
Le programme accepte en entrée l’ensemble des photographies prises par la caméra du drone au cours du survol, représentées dans un format brut sans traitement préalable, tel que DNG~\parencite{adobe-2012-dng} ou RAW~(non-standard).

Chaque photographie transmise au programme est accompagnée de l’ensemble des paramètres internes à la caméra utilisés pour prendre le cliché (ouverture, focale, temps d’exposition).

Enfin, l’orientation de la caméra est enregistrée et transmise au programme pour chaque prise de vue. L’orientation contient notamment la position géographique absolue ou relative de la caméra au point de départ ainsi que sa rotation.

\subsection{Spécifications des données de sortie}

Le programme doit générer un modèle au format Wavefront OBJ~\parencite{wavefront-1980-obj} qui représente fidèlement la scène telle qu’observée par le drone. Ce fichier contient notamment la géométrie de la scène ainsi que les textures correspondantes.

Un indice modélisant la confiance dans le modèle généré doit également être estimé par le programme. Dans une configuration en temps réel, l’objectif est alors de maximiser cet indice en demandant en retour au drone d’explorer plus précisément les zones pour lesquelles les informations sont insuffisantes.
